После скачивания репозитория, в папке проекта необходимо запустить миграции командой php yii migrate, после чего запустить парсинг командой php yii parse/parse в консоли.
Краткое описание:
1. парсинг (ParseController)
• дабы избежать дублирования книг, проверка происходит и по артикулу(isbn). (Сценарий, когда имеются книги с одинаковыми названиями от разных авторов. В этом случае книге с похожим названием присваивается рандомный артикул)
• в массив $jsonLinks в начале есть возможность добавить доп. ссылки для парсинга. Если структура будет похожей, то проблем с парсингом новых быть не должно
• создается категория New для книг без категорий (по условию задания требуется сделать "Новинки", но рассчитываю что для тестового варианта это не сильно принципиально)
• все элементы книг при переборе проверяются на существование (в случае обложки это также проверка headers и даты публикации)
• если у книги есть картинка для обложки, то она сохранятся в папку проекта: web/. Дальнейший путь сохранения зависит от даты публикации. Если картинка отсутствует, то в БД записывается путь до дефолтной clear-img.jpg в папке web/
• создавал для таблицы категорий доп. поле для родительской категории, на случай если бы была оная, но таких не обнаружилось. Категории также не дублируются + у всех категорий перед проверкой на существование и перед записью 1 символ возводится в upper дабы избежать таких повторений как: java и Java
2. админ круд панель
• доступ закрыт для неавторизованных пользователей через AccessControl. Для просмотра и работы с панелью нужно авторизоваться как `demo:demo` или `admin:admin`
• добавлена возможность сортировки и выборки
• при создании новой книги можно добавить новую картинку, а так же выбрать сразу несколько категорий
3. В catalog сделан вывод на фронт.
• при выборе категории из выпадающего списка, выберутся все книги, имеющие данную категорию
• возможность сортировки и выборки
• возможность по клику на имя книги перейти к ее детальному просмотру
 
Добавь еще команду для миграций, чтобы тот, кто не знаком с Yii2, не лез в доку